九章跟本唔係傳統意義上既電腦

正常電腦率玻色采樣係用數學式去計

九章係用物理方法出左個大概既答案再推算番個積和式

就好似人地叫你計個角既角度係幾多，你就直接令量角器去度，咁緊係快啦

人地計個數要幾千萬年，你直接用物理方法采樣度出黎

算法都唔同，九章同電腦無可比性，D記者文盲炒作

利申:睇唔明條公式

廢話，量子電腦梗係唔係傳統意義上嘅電腦啦

唔明
咁如果可以直接度出黎咁有咩問題?

利申：唔識it

I meant 佢唔係電腦亦都唔係傳統既量子電腦，只係一個率高斯玻色采樣既工具，計唔到其他野

例如一間大學入邊有2000個學生，有40%既學生係男性，咁男性平均數咪0.4xn=0.4x2000=800人，咁簡單就可以用數學方式計出黎，但係積和式係非常複雜，超級電腦都要計幾千萬年。

而九章就好醒唔去計，直接去采樣，即係去間大學度抽樣，當佢抽左100個人，點知有50人係男人，咁代唔代表到成間大學?想出黎個數有代表性就要抽多D人先會接近0.4。

傳統電腦用算式模擬實驗
九章係直接做實驗

算式計出黎個數係絕對值

九章實驗出黎個數係估算值

九章打出要包晒

Analog 電腦比 Digital 電腦屌打幾十年後，重新大反攻。

正常電腦喺excel打=1+1，會點計
如果九章有excel，喺入面打=1+1，又會點計？點體現到九章計得快啲

九章唔識計1+1

咁計咩

高斯玻色采樣

即刻有兩隻五毛狗走入黎負評

九章甚至根本唔係一部電腦,只係一把間尺
即係而家有兩條線,1條1米,1條3米
問你兩條駁埋有幾長
正常電腦就計1+3=4米
九章就走去直接度
個問題就係咁樣度只係以解決單一問題,而唔係真正解決到數學運算問題
咁點可以叫做電腦?

終於有個人識野

有無資料講九章點計算？

呢條友講得幾好

而家根本未做到universal quantum computer

問題係d記者成日用九章同超級電腦比較

搵把間尺同計數機比

係呀，佢純粹係做stimulation 去揾返個數出黎咋嘛

咁但係又有咩問題

我諗樓主嘅意思係九章並非programmable嘅quantum computer，比較接近實驗儀器

中國的不意外

平心而論，本身係值得出paper嘅研究成果，篇文亦都冇吹自己點勁，甚至冇話自己係quantum computer，但係啲農場文舖天蓋地鳩噏吹到識飛咁